其實LS究竟點考高分？

我真係好想好想知，LS其實點先可以考得高分？
尤其paper 2 paper 1我都算幾好但paper 2真係......
請各位巴打多多指教

寫靚d字

記多D論據 有結構性咁答題

咁論點係咪配合返source(即係stakeholders嘅stance)會好啲？
齋寫自己意見好似好高風險咁

多謝你，不過我覺得自己係技巧上嘅不足

買返份卷 paper2仲高過1 校內就調轉

巴打點做到
係咪study leave嗰陣做過啲咩嚟？
好苦惱呀

學校做卷好撚低分

諗到咩就將佢變做書面語照寫 寫得愈多愈有著數

我都係...
所以我好怕到時出去仲低分

通常寫下啲概念詞 例子 夠量就可以
個結構段段一樣咁濟
16DSE 5** 不過IES差唔多滿分
有興趣嘅可以問我拎份卷睇下
巴打加油啦

用多啲概念詞 審題嗰陣睇清楚啲字眼 比佢trap到隨時IR扣哂啲分

paper 2佢淨係寫咗句how about other means?
之後嗰十幾廿行嘅argument咁就0咗
有例子佢都好似睇唔明咁
睇返model answer冇依個argument
另一個喺source抄出嚟，但寫中model answer嘅argument反而full mark
所以我更加肯定LS唔係睇你個人見解 只係抄source砌字砌例子嘅遊戲
亦都可能係我諗嘢太冇邏輯

巴打點溫LS？
依個問題好似好傻咁...
paper 2啲argument係咪可以喺source直抄？
求救呀巴打LS都真係溫唔透
source係咪大曬㗎？

我都覺得我審題好唔小心
多謝你呀絲打

IES高分

請賜教

同老師打好關係 刷多啲鞋

平時睇多啲報紙 了解不同立場
背下概念+審題 特別字眼要諗清楚
要有topic sentence

見你上面有問paper 2啲sources點處理
其實paper 2佢比嘅資料都會有啲point係度 佢會比到啲hints你答問題
你可以寫左自己個point先，再寫從資料顯示，xxxxxxxxxxxx quote 返句野出黎嘅
但paper 2最好答多啲本身資料無嘅例子support你嘅point
Paper2嘅話仲有如果你諗到有啲point係同條問題有關但資料無都可以寫落去 唔好比資料guide住你諗野 局住自己只係可以睇資料啲hints黎諗point 要記住paper2嘅資料都係輔助性

不過我覺得Ls要高分最主要都係要練好嗰套答題框架 因為point同例子來來去去都係嗰啲

靠運氣

利申 過來人

agger
當年校內屈機 去到中六跌watt 心諗識用topic sentence識拆字識elaborate識點答中條題目 應該有5呱 點知考個日好緊張 Paper2答唔切 turnout 5都冇

多謝你 可唔可以畀telegram我畀我再問問你關於LS嘅問題？ (其實我絲打嚟放心 )
其實LS係咪要操卷

如果巴打都咁樣嘅話我可能出到去都得個2/3

LS熟題型 上堂聽過下書記得啲Facts咁
試下點諗下啲Points 冇刻意花一段時間搵
Paper2 嘅Source最多咪寫到1個Point到
有Source就梗係用 不過Paper 2
就好似真係要自己有啲例子支持自己 Source最多比到少少方向你

多謝你呀巴打 我想問考之前嗰晚係咪一定要早瞓同埋操卷有冇用？

相信考咩都要早瞓 自己習慣
操卷我就冇真係寫落去
都係Miss上堂講個題型 點拆字
自己諗下個Point再對下Marking Scheme
我就覺得有啲Point係百搭嘅就記左佢算

Paper 2永遠高分過Paper 1 我覺得只要邏輯推論緊密就唔難攞高分

利申:17Dse

溫textbook

LS 5*話你知 無用的 Paper2記多d新聞做例
記每個topic既key words 跟structure答

可以 不過我telegram無set username 不如你比你username我 我add你？
Ls係要操卷 要練熟個答題框架

有咁反共得咁反共
Ies 8x/100
2014 LS 5*
校內第一次test10分定11分滿分拎得嗰3、4分

@psyduckpsy 特登改咗，本來用真名

冇錯 我就係考LS前淨係死背爛背本textbook 有q用咩最後都係炒

好呀唔該曬巴打，我會自己鑽研下啲marking scheme

睇新聞

已經好反共 但係上次exam paper 2我答嗰題係宣誓釋法 我激動得滯狂寫離曬題之後得8/20

我覺得ls呢樣野係鬥寫字快 推論完唔完整
講真個句 概念詞呢啲野我就覺得冇咩需要要背
當你睇啲報紙（信報通識etc)入面講嘅概念詞
你就知乜鳩都可以係概念詞 根本唔洗刻意去背
寧願著眼係推論仲好 再用手速堆爆啲字數出黎就可以

其實係paper1失手 paper2類似嘅題自己做過幾次

當年有位師兄教我
推論要做到畫公仔畫出腸
當正eaa班友係咩都唔識

當你個推論好嚴密針都插唔入嗰陣
你唔使點用好多concept都可以好分

仲有落筆前要睇下自己有咩point
越重嗰啲越放前

同埋rebuttal唔好寫完就算
要簡單咁推論下講下點解個相反觀點好似成立

Send左野比你啦 唔知你收唔收到 因為我真係唔多識用

每一個module 都有好多野可以預先背定先入去考嘅 但係唔好走去背書 想快速進步的話讀熟marking (e.g evaluate suggestions, roles of government and NGO, personal growth 嘅概念, HK today 仲未出過嘅恆常議題) 清晰topic sentence + 概念化 + 一兩個例子已經好夠做

同埋考之前記住溫熟題型！邊D要比 stance要識分 (discuss 同evaluate 有時都要)，有時都會有D題目暗地裏需要你做comparison，如果係paper 2就最好唔好揀

利申: 2016 DSE LS 5**

根本呢科就on99

利申，校內試兩份夾埋3分，留名自救

答題有原則
立場來自原則
論點來自立場
論據唔好咁窄
展示下你世界視野

但唔好用錯例子

留意答題既因果關係

利申：準備做通識教畜

自己經驗覺得唔一定要份份卷操晒 但一定一定要熟唔同題型 記住係操題型唔係操問題
第二係推論一定要愈仔細愈好 總之當條友弱智乜都寫晒
仲有概念詞記得就記啦 記唔到其實自己加啲乜乜化 乜乜性都得
利申16dse 5** 不過我ies 差唔多滿分 有咩問題幫到一定幫

其實都有技巧嘅，就係要諗嘢清晰，有機會就入佢中路
利申:攞1

寫句我條賓周長過長洲已經夠攞5**啦

英文點寫？